11年之前無人用p圖，依家改圖key圖ps執相通通失傳，你話人用p圖分分鐘鬧番你轉頭，呢d就係蝗語入侵嘅恐怖之處

以前最早叫執圖，改圖
跟住04年開始出現key圖/ps
果陣好適合改圖既人就叫萬能key，而唔係萬能p
p圖一定係12-13年係大陸傳入黎

有証有據，2011之前係無人講p圖

呢幅圖就係p圖嘅入侵過程：

P 圖係蝗語嚟，但自從支那文化入侵之後就鵲巢鳩占咗本土文化嘅改圖執相ps

呢個時代有 GOOGLE 已經証明到好多野, 比埋証據都好多人唔信 ，仲要鬧番你轉頭話你矯枉過正，文字同文化往往就係咁不知不覺被同化

咁叫ps呢？

以前係叫ps 裝甲

photoshop

以前上高登已經叫p圖重裝機甲
撚撚以前啲圖就叫改圖
豬排變靚女就p圖重裝機甲
兩樣野唔同

你搵下十年前嘅高登有用p圖嘅link畀我先，畀蝗語入侵仲要強詞奪理

咁你有無大陸用P圖既相關統計?

我發覺好多用呢d字眼都係廿頭或樓下 呢班友仔受蝗蟲文化影響極深 你屌佢用蝗語佢地仲話話返你轉頭

釋迦牟尼樂園果時係咩字眼

其實仲有手機都係大陸用詞

同意，但明明有晒証據啲人都仲要強詞奪理

未聽過，咩嚟

Ps裝甲就聽過
P圖重裝機甲真係今日第一次聽

我已經係之前啲蝗語post不停屌用p相p圖，但冇人理，個個照用

搵返思歪果陣係點講

仲有流感都係

咪撚扮老屎忽啦on9, 賭撚果啲post係叫key圖，photoshop就ps裝甲，乜鳩p圖重裝機甲？死番去大陸啦屌你老母

叫ps裝甲主要係個時播gundam seed d高達既裝甲就係叫PS裝甲

KEY圖喎 馬神喎
同PS 兩件事黎喎

我知來源，而唔係佢果個乜鳩重裝機甲

KEY 同 執相2樣嘢喎.
KEY 同執相都可以叫PS(photoshop)

其實我讀書時無人用ps裝甲，Photoshop都唔識，係支那人先叫ps... 嘔心到

我都覺

思歪個網頁仲響唔響度？
諗返佢好堅，堅持唔用flash
而家flash 真係收左皮

其實香港好需要肥絲大隻, 認字特警
始終走得太前

懷念系列

會員 肥絲大隻 貼撚

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

好似係活佛fever

其實最應該懷念我，肥絲大隻點會理呢啲共產中文

fb ig 超多 "吾系甘牙唸尼"
文宣/黃page都會用蝗語
自己文化都唔撚守護

其實咁做對香港文化嚟講唔係一件好事，共產黨用/做嘅嘢我哋就唔做，唔通共產黨推廣廣東話我哋就放棄廣東話？唔通共產黨推廣繁體字我哋就唔寫繁體字？我哋應該做嘅嘢係拎返話說權，將一啲人哋嘅嘢在地化，由香港人自己去定義，咁做一嚟可以令香港文化更加強壯，二嚟咁做其實都係文化入侵嘅抗衡，因為可以將人哋好嘅嘢吸收然後自己定義，變成自己嘅嘢。當我哋咁做嘅時候，令香港文化愈嚟愈強，咁我哋就可以調轉做文化輸出，由我哋影響返全世界。

執相

印象開頭的確好多叫法，改圖其中一個
但唔知幾時知道有photoshop呢樣嘢
然後就慢慢大家用PS嚟形容
慢慢就變咗p圖

係你讀書個陣未播gundam seed定咩

香港人唔爭氣 無IT , apps 公司 ⋯ 比大陸D key words 洗腦無計ga wor ...

我老婆日日 “天天P圖” 個apps 先識P圖呢個字

Seed係垃圾！RX78係唯一的Gundam

今次你又真係柒左d 既

Seed係唔係垃圾同依套野令ps裝甲哩個詞係當時流行並冇關係

用2019既高登留言冇乜說服力wo ching

唔好on9係叫ps裝甲
個陣播gundam seed
仲有撚撚有名叫萬能key
幾時聽過萬能p

現在用個p圖取代晒
等於小說1984中的新語
一個字多養弱化你思考
支共好多字都一詞多義弱化你思考

Retouch

html5

咁你又講

你up乜鳩

你又up 乜鳩

Key圖係key野落去
P圖改圖ps係photo edit 到變左兩樣野

重裝機甲

我講gundam seed係因為講番ps裝甲流行既原因
問你讀書時冇聽過gundam seed係因為你讀書時未播定係咩原因
咁你話佢垃圾又係咩意思?影唔影響到ps裝甲哩個詞係當時既流行?

我講gundam seed係因為講番ps裝甲流行既原因
問你讀書時冇聽過係因為你讀書時未播gundam seed定係咩原因
咁你話佢垃圾又係咩意思?影唔影響到ps裝甲哩個詞係當時既流行?

所以我都係叫電話。

反正而家都唔會有人誤會做家居固網電話。

咁快爆出黎 冇得再玩

叫開photoshop

自己作 d 野出黎話好多年前聽過

支那主流先叫機甲
香港好似得機甲露寶叫機甲

唔只p圖啊,連手機都係
2010年都可能有機會係比大陸影響
手機都比人話蝗語真係痴撚線
2000年既電影都已經叫手機啦,自由行都未有啊,又係唔係入侵啊

一野睇穿啦
一定係大陸仔

我幾時講過我無聽過seed, 你老母seed就係垃圾，ps裝甲幾時有流行過，你都on 99..呢d名一聽就支那，你收嗲啦支那仔，想篡改歷史。

原日 key 野落另一幅圖唔係改圖
白馬非馬

手提電話

打錯字就jer住晒上面咪改番囉
ps裝甲係高登流行個陣你唔知?小朋友幾大啊

點set咁check野

雖然我都好憎「吾系甘牙」
但有時會諗其實呢啲都係香港文化一部分
蝗語就不了

上到庭你比對家Jer死左啦係已經就住就住無用十八個字既粗口。

屌你講野好撚on9,討論區打錯字你就up到上庭
上庭既話份speech就會proofread左先啦

Google屌打全部都係正體字都係蝗語啦

Yes 樓主講得好岩
三十年前根本冇人講ps 同p 圖
全部都係係photoshop 面世之後先有人講
所以係蝗語🙏🏻

秒

記得以前最多改圖po
叫人幫手執走xxxx幫手改得有動感d
同埋馬德鐘萬能key

地濕就落雨？

就咁睇個trend 上升證明唔到係大陸影響
可以係因為Instagram 或者 KOL興起先多人講啲人P圖
起碼講埋大陸個邊嘅用法係點 幾時開始興起呢個字 先有多啲說服力
同埋P圖可以覆蓋到Key圖嘅意義 反之就唔可以
會唔會因為咁所以多人用？

依到係連登，同支那有關既野都要收皮。

你就黎書面語都唔用得

絕對係入侵，因為係支那講先

[/

支拿好似叫修圖

係咪2010打後既潮語就係蝗語？
真係痴撚線

但係你張圖個解釋唔係入侵喎，係語言自我調節既結果喎

Ps裝甲就聽過
你依種死廢柴賤種支那狗收皮啦

咁唔代表唔係蝗語，唔排除有極少數高登仔畀支那詞早咗影響

又係哩張圖,之前咪係第二個po屌柒你套電影證明左你個表錯囉柒完又再po多次張圖出黎,點證明佢岩啊

班人真係on9
你話 媽b 牛逼 呢類就要屌姐
支那夠有廣東話
唔通又全香港用英文?

樓主一針見血，自97年起根本已經有大量共諜混入香港

連登仔寫好廣東話正字先啦
果
嗰

hin_=]

個人理解
Key 圖係改圖，由冇改做有/ 變另一樣野
P圖係執相，話啲女整大隻眼，整長隻腳，執走粒墨
十一年前手機都冇photo edit app啦⋯

Key圖啊
萬能Key
唔係萬能P

98年RTHK已經用緊手機

支那詞由九七後影響香港有咩出奇？唔代表發源地唔係支那

中文字發源地係支那，你咪撚用中文

我不嬲用緊粵文唔係中文

老鳳認同

中文字

ps值好高（av女優）

參照汪惠迪的研究製表，此列當時流行而非起源。

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

同埋支那發展出用手機依個詞,香港就唔可以自己發展出黎???
有咩證據證明係支那影響香港講手機依個詞啊

懷乜鳩啊
你好人好姐都未走

次次依啲post都會有班撚樣再糾正返樓主既字眼
話唔係執圖而係執相呀
唔係key圖而係key相依啲on9野
就好似之前有個post 話係雪箱唔係冰櫃一尻樣
成班正字魔人扭曲左樓豬原意

P圖係蝗語
執相執圖有分別咩

你自己唔proofread 就有問題字都打錯。

打錯又點改完你又當睇唔到
JER住人錯字講埋D ON9野,講野冇POINT又冇立場,都唔知你做乜鳩

一開始我只係講番ps裝甲係當時流行係因為gundam seed,問番你讀書個陣未聽過ps裝甲係咩原因,年紀問題定咩,上面都有唔小巴打話個陣有個講法叫ps裝甲
你就話gundam seed垃圾,屌鬼唔知佢垃圾咩,但係同ps裝甲哩個詞流唔流行完全冇關係,之後就講埋D廢話,完全冇POINT都唔知你UP乜柒

講真 我係大陸做幾年嘢生活過
真係無乜人講p圖
佢地會講"美圖"

係囉係囉,古中國(共產黨前)識發展出漢文
共產黨發展出現今殘體中文
香港就唔可以自己發展出手機哩個詞既

但唔會用改圖形容啲女p圖
兩登改圖key圖都唔會有人用p圖

98年既RTHK一定已經染紅左啦

有分重甲同輕甲

會唔會係 我地自己12 13年自己發明架

重裝機甲聽到都覺戇尻中二病
話人重妝甲就有

樓主skip咗你

利申 想睇

思歪小粉紅嚟

咁撚多人陪機界賤種認真討論

第二個PO駁到佢回唔到,轉頭有個PO有類似討論又用番一樣論點沖出黎柒,煩到仆街

柒咗咁多年你到底柒撚夠未
求其拎張wiki嘅table當source?
個table反映到入侵？where?

唔會，好多p圖app都係支那app

因為我講嘅係事實

你話唔會就唔會?人地D APP叫美圖APP

因為你選擇性回po囉賤種,你有冇證據證明香港講手機係被中國影響而唔係自己發展出黎啊

手機係台灣最早用。

你都係拎埋支那用既相關數據出黎先啦,如果無, 我話你條友係支那種都得啦

Pish

不如你揾左十年前支那有用p圖既link黎睇下先
咁先證明到邊個用先

gundom seed 果期好興ps 裝甲形容，我以為p 係果陣出嚟

啲人笑ps裝甲係因為咁岩ps裝甲哩個詞食正photoshop而衍生出黎

p圖用蝗語發音都怪怪地

寧願要5p字同唔想見到蝗語

以前高登叫P圖俾人屌到飛起喎
定係你嘅以前係2019

我到今日都堅持叫電話

ps甲，借用gun seed

秒撚左

又秒

屌 97前根本冇人講p圖
你搵到圖有香港人講 我認輸

ps
初始版本
1990年2月19日，30年前

秒乜鬼，嗰兩個字係支那叫開先，証據：

WIKI 都信
ON9

rthk 98年已經用手機,你個錯既爛鳩閪表比人串到一棟都冇都拎出黎比人笑

依個世界係鬥快講架啦

有新聞原link證實

on9仔機界賤種次次都拎個錯表出黎比人笑

個表無錯，咪撐啦，錯喺邊

所以應該叫咩？
手提電話澳門叫先
比人搶撚左 我地香港唔可以跟

叫流動電話呀？

rthk新聞原link+00年香港上映既電影都證明你個爛鳩表錯架wo

表都唔撚識睇就係到popopo
你個表話98年香港係用"手機電話"架wo
乜原來rthk98年個陣唔屬於香港??

印象中台灣成日見到 p 圖
係台灣先定中國先就唔知

WIKI入面殘體果隻LINK呀
09年架WO, 仲要得個表無汁

樓主係叫開流動電話？

p/ps 唔係stand for photoshop咩
Photoshop 又係蝗語？

手機呢個字喺現代嘅智慧電話，叫「電話」又有啲唔合適喎，咁又係蝗語？

Btw RTHK最近一集 學人串社科 有講類似關於廣東話保育嘅問題

傻鳩機界賤種又出黎比人笑

個表邊度有錯，九七年支那已經出現呢個詞語（其實唔係九七，應該係更早，不過唔討論住），咁九八年用呢個詞嚟同化香港人，有咩問題？！所以個表無錯到

咪畀個垃圾呃咗，香港人不嬲係叫開手提電話！！！

樓主係咪精神分裂？
手提電話澳門野來
香港叫流動電話wo

G持樓主下個PO開「中文字支那用左，全部人同我講英文」

樓主真係解答下

喂我證明到你個表係香港個part有錯
你就話中國有手機哩個詞先,大佬證據又比唔到
我問你香港係咪唔可以自己發展出用手機哩個詞又比唔到論點同我傾
你咪撚叫機界原種啦
叫孔乙賤種啦

所以我個表冇錯到屌,up得出個下好笑,其實孔乙賤種係唔係有智力問題既人黎,講野好撚kick

香港嗰part無錯囉，呢啲叫證據？！

有咩錯先？你都解釋唔到，一直話我錯

電影又有，RTHK文章又有都叫冇證據
孔乙賤種你得閒真係要做下智力測試

樓主又比秒？

仲要skip晒啲秒佢嘅comment

係支那同化策略，民普遍叫手提電話

先唔講你個表有冇公信力
屌你個表話香港係2000/2001年先開始用手機
原來RTHK係98年既文章已經有用手機
有電影係00年頭已經用手機
已經直接證明到你個表錯啦
係咪咁蠢咁都要人講明白
孔乙賤種你都真係弱智唔係扮架喎

支。。。支那同化既事，要證據架咩

係你理解錯咋，不嬲都係講緊最普遍用法，2000/01先開始用係你幻想出嚟

po內即時充滿快樂既氣氛

P圖咪P圖，有乜問題？
匪國出嘅語言，未必一定係匪語。語言一向都有互相交融嘅現象架啦，只需針對一啲拉低華文水平嘅用語，例如：打造ＸＸ、堅決ＸＸ，等等不知所謂嘅字眼。

哦你個表又唔見有咩最普遍用法喎
又有新野啊？

取代咗本土詞語已經係罪大惡極

用開呢個

孔乙賤種：支。。。支那蝗語既事，要講證據架咩

屌 樓主係咪跟個表架

流動電話先好笑
92撚差唔多3張野黎緊都未聽過人口頭講流動電話

機界傻鳩次次開親都係柒topic

條友講野成個孔乙咁，笑撚死我

有晒証據你又要強詞奪理

+1

你個證據咪個爛鳩表囉

個陣你落黎香港未

Buddha California都唔識

撚撚年代

連登仔真係好撚弱智
改圖同執相 兩樣野嚟

d咁既表是旦搵條友都整到出尼啦屌.

agger

我覺得KEY圖係，例如張相係夜晚，但你放個太陽落去，咁叫KEY
P圖係去改變原本張圖 ，例如整大個波 整尖個下巴
執相係FOR啲人影完相，想令張相更加靚，去拉下曝光白平衡飽和度之類 咁叫執相
我都好反蝗語 例如媽逼 小鮮肉 加大力度等等
但若然部份用語係可以方便到你表達意思 都無妨去用
保護文化同固步自封係只差一線

樓主最中意引用嘅香港學者汪惠迪原來係支那人

汪惠迪，江苏常州人，1956年毕业于山东师范学院（现山东师范大学）中文系。先后执教于曲阜师范学院（现曲阜师范大学）中文系、常州教育学院共23年。
1979年移居香港，任职于香港中国语文学会，从事编辑与撰稿工作。1984年10月应《南洋·星洲联合早报》聘请，先后担任新闻改写员、高级新闻研究员和语文顾问，2000年10月退休。

汪惠迪：一是普通话和中文是两门课程，中文科用广东话教中文，香港叫“广教中／粤教中”。虽然中文课本中所选的白话范文都是标准中文，但是老师不用普通话教。在中国大陆、台湾、澳门特区及新加坡、马来西亚等东南亚国家的教育体制中，普通话／国语／华语都不单独设科，是在语文／国文／华文课上教的，可是香港分科教学，二者不但不能互补，反而是中文课拆了普通话课的台，比如教生字，注音工具就要用粤语那一套方案。

二是学校的教学用语、校园用语都是广东话，普通话每周仅一两节，学生在课堂上学了一丁点儿普通话，别说到其他课上，就是到中文课上，立马被广东话抵消殆尽。

三是特区政府在社会上不推广普通话，会说普通话的银行职员、酒店侍应生、酒楼服务员、商店售货员、旅行社导游等等，都是因职业需要而利用业余时间，自费报读补习班习得的。在香港，家庭用语、社会用语、广播用语、影视用语、办公用语、柜台用语，甚至报刊用语都是广东话，学生缺少学习和使用普通话的大环境。

因此，香港的大学都开设普通话选修科，教学仍是零起点。用大学的资源开设小学的课程，讲出去都令人难以置信。外界以为香港什么都先进，如此落后之处也着实让人“叹为观止”。

上次先比某啲連登仔𨳒 , 話一直叫開 p 圖

而家d人唔撚識用photoshop了

孔乙賤種： 汪惠迪既研究。。。能算是支那嗎

我超過三張野，都未聽過流動電話，寫就有可能。

口語多數叫大哥大，手提，手機

03，04高登已經玩p圖改圖
無睇過賭撚?

手提細個都有聽過，但隨住好多其他手提裝置既出現，就開始聽到手機多

解釋返key（改）圖同p圖使用率問題
0x年 高登早已有key圖潮流 故key圖使用率高
到12 13年左右 美顏’apps等盛行 而key圖涵蓋唔到美圖’既意思 所以先會以p圖代表`美顏‘效果
而因為p圖可以涵蓋埋key圖意思 加上越來越多女執圖 所以先導致p圖使用率越來越高 同漸漸取代key圖

引用一個支持普教中嘅支那學者研究叫人保衛香港文化真係好好笑

一講p圖只會諗起高登熊貓

改圖就有，p圖一定無

嗰時已經有ps，用ps已經夠

開頭一直係用P圖講緊D人用PHOTOSHOP, 之後有GUNSEED先變成PS裝甲架傻撚

P圖就是源於PHOTOSHOP既PHOTO字首,屌你老味,如果係蝗語,美圖APPS咁應該係M圖

孔乙賤種呦唔過手機就回其他野了

柒撚濛濛扮老屎忽

唔係

PS係利申補充咁解. key相先係正字

ok,只要唔好用p圖就得

印證物證俱在，已經無咩好討論，再講落去只會變無盡罵戰，我嘅目標唔係你呢啲垃圾，我只係驚你誤導其他人

樓主細蚊仔

呦唔過就話冇野好討論我就po晒論證,你隨左個爛鳩表就乜都冇,重要係支那研究
你有料咪駁到我冇point囉,你一日駁唔到我我都會jer死你架啦孔乙賤種

我依邊有晒證據你就話誤導,你依邊特個爛鬼支那研究表就話咩印證物證俱在,屌你不如去in政府發言人個d職位啦,好岩你wo孔乙賤種

垃圾siri搞到我打錯字，抱歉

人證物證俱在，已經無咩好討論，再講落去只會變無盡罵戰，我嘅目標唔係你呢啲垃圾，我只係驚你誤導其他人

上面撐你既巴打都唔見得好多咋wo,屌你咁撚厚面皮成個林柒咁既

不如咁啦,你除左個爛鳩支那研究結果之外你重有咩證據架,比個機會你po出黎啦孔乙賤種

你搵埋證據佢地都唔會信嫁
好似班藍屍狗咁我睇唔到我聽唔到
一定係支那用先

其實根本就過枉矯正
抗衡支那文化係必需
但有啲根本係時代變化出黎既產物
好似以前「老公」既意思係太監
咁你係咪都要全部矯正

改圖
key圖
photoshop
ps裝甲

真係未聽過p圖
話以前有用p圖嘅係咪鄉土大陸仔

而家就黎咩字都變蝗語
只要以前少d人用/自己唔用就係蝗語

有晒証據仲要撐

証據就係你個支耶研究結果?

因為支那用先所以就唔准用
如果係咁，咪要成日mon住支那用咩字
真係慘撚過文字獄